%Noget om de anvendte metoder

%Beskrivelse af de anvendte arbejdsmetoder og udviklingsprocesser (f.eks. hvilken analyse- og designmetode, der er anvendt). Giv læseren et overblik over de forskellige metoder, som eksempel SysML og Scrum med relevante referencer til yderligere litteratur om emnet. Her er det vigtigt at beskrive hvordan I afviger fra teorien i brug af de metoder i har valgt at benytte. 
\subsection{ASE-model}
ASE-modellen er anvendt under hele projektperioden.
Det er en use case drevet, semi-iterativ udviklingsmodel.
Modellen er opbygget efter vandfaldsmodellen i fællesfasen, hvor der udarbejdes en projektformulering, kravspecifikation, accepttestspecifikation og systemarkitekturen.
Under den fagspecifikke fase (designfasen) er udviklingsværktøjet \scrum{} som er yderligere specificeret i \autoref{sec:SCRUM} anvendt.
Når designfasen er færdig arbejdes der igen i en fællesfase ligesom i den første fase.
I slutfasen gennemføres accepttesten.
På \autoref{fig:ASE-model} ses en illustration af ASE-modellen.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../rapport/figures/ASE_model.pdf}
\caption{ASE-model} \citep{udvikling:ase}
\label{fig:ASE-model} 
\end{figure}

ASE-modellen har gjort det muligt at gå tilbage i rapporten, samt dokumentation og ændre i indholdet. 
Det har været anvendeligt efter reviewmøder, da der til tider blev fundet fejl som skulle rettes.
ASE-modellen har hjulpet gruppen til at få en struktureret projektperiode, hvor gruppemedlemmerne ikke har været i tvivl om arbejdsforløbet.

\subsection{SCRUM}
\label{sec:SCRUM}
SCRUM er et iterativt værktøj som  anvendes til projektstyring.
Ved at konstruere en produckt-backlog hvori alle opgaver oprettes, er det let at planlægge mindre sprint-backlogs som anvendes til sprints.
Et sprint i projektet har varet mellem 1-3 uger.
Et SCRUM-board oprettes til hvert sprint, hvilket er med til at skabe overblik over arbejdsopgaver. 
For at vurdere opgavernes omfang er der benyttet "planning-poker".
I det omfang det har været muligt er der afholdt daglige SCRUM-møder af en varighed på 15-20 minutter, hvor gruppens medlemmer præsenterer deres aktuelle arbejdsstatus.
På baggrund af mødet opdateres et burndown-chart med de tilbageværende estimerede timer.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../rapport/figures/BURNDOWN}
\caption{Burndown chart for et typisk sprint}
\label{fig:burndown}
\end{figure}

\autoref{fig:burndown} viser et burndown chart fra et af de foretagne sprint. Den blå linje beskriver den daglige ideelle arbejdsbelastning der kræves for at fuldføre sprintet. Den orange kurve illustrerer den reelle arbejdsbelastning. Den brune beskriver den daglige arbejdsindsats der kræves for at nå sprintet.

\subsection{SysML}
Til at specificere og dokumentere systemarkitekturen og systemdesignet i projektet er der brugt SysML diagrammer i form af blok definitions diagrammer (bdd) og interne blok diagrammer (ibd). Bdder er brugt til at dokumentere nedbrydning af hardware og software. Idder er brugt til at beskrive hvordan de forskellige blokke af hardware interagere med hinanden og hvordan det er koblet sammen. I projektet er der også benyttet SysML adfærdsdiagrammer. Adfærdsdiagrammer beskriver adfærd og funktionalitet af systemet og til det er der benyttet aktivitetsdiagrammer (act), sekvensdiagrammer (sd) og state machine diagrammer (stm).

\subsection{Udviklingsværktøjer}
I forbindelse med projektet er der anvendt forskellige udviklingsværktøjer. De anvendte værktøjer er nævnt herunder.

\textbf{Microsoft Visio}\\
Microsoft Visio er anvendt til SysML diagrammer.

\textbf{Qt}\\
Der er anvendt Qt til udviklingen af brugerinterfacet på \devkit{}. 
Qt er en applikation som anvendes til at udvikle multiplatform-software i sproget C++.

\textbf{\psoc{} Creator}\\
For at programmere software til \psoc{en} er der anvendt \psoc{} Creator. 
Det er et program som anvendes til at modulere hardwarekredsen på \psoc{}en og konfigurere de anvendte hardware komponenter.
Det er muligt at kombinere hardwaren i \psoc{}en med regulær C kode for at opnå den ønskede funktionalitet.

\textbf{Multisim}\\
Til design af elektriske kredsløb er der benyttet Multisim til at verificere kredsløb på et simuleringsniveau.
Her er kredsløbene testet inden de er bygget på VERO-board.

\textbf{Redmine}\\
Til projektstyring er Redmine benyttet.
Redmine er en internetbaseret applikation, som primært er blevet brugt til projektstyring, \scrum{} og Git-repository.

\textbf{Doxygen}\\
Til dokumentering af software er Doxygen blevet benyttet, da programmet kan generere dokumentationsmateriale på baggrund af kommentarer i softwaren.

\textbf{SmartGit}\\
SmartGit er en grafisk brugerflade til Git.
Det er brugt til versionsstyring af gruppens filer.

\textbf{Logic analyzer}\\
Logic analyzeren er brugt til at teste dataoverførsel mellem \devkit{} og de to \psoc{s}.

\textbf{Mathcad}\\
Mathcad er et matematisk værktøj der er brugt til diverse udregninger.